中俄一家！80名中国公民在俄隔离遭虐待不实!

【中国驻俄罗斯大使馆：#80名中国公民在俄隔离遭虐待不实#】近日，使馆注意到个别自媒体上传言称莫斯科警方暴力执法，虐待隔离人员，无故带走中国公民。我馆高度关注此事。经核实，该传言并不属实。
莫斯科市政府通过检查，将80名涉嫌违反自我隔离规定的中国公民集中在察里津诺康复中心等指定地点进行隔离。使馆领事官员前往慰问并送去食品、水果等慰问品及生活必需品，并要求俄方采取一切措施提供良好的隔离和生活条件。
被警方带走的人员均涉嫌违反了俄防疫规定，且隔离地点并非只有中国公民，还有俄公民和其他国家公民。处于医学观察的人员中，中方人员只占约三分之一。经查证，造谣者与日前散布中国公民因感染冠状病毒被俄方抛尸荒野谣言者系同一人。
使馆再次提醒中国公民严格遵守俄方的各项防疫规定，在俄遇到任何困难或遭遇不公正待遇，请第一时间与使馆联系。
驻俄罗斯使馆领事保护电话：0074999518661， 0079167680296
驻俄罗斯使馆经济商务处联系电话：0079683799111
驻俄罗斯使馆教育处联系电话：0074999518395，0074999518396